% !TeX root = ../../main.tex

\chapter{Einleitung}\label{ch:einleitung}

\section{Umfeld}

Diese \LaTeX -Vorlage ist zur Nutzung bei der Erstellung von Hausarbeiten und der Bachelor-/Master-Thesis vorgesehen. 
Dabei wurde sich auf den Leitfaden zur Erstellung wissenschaftlicher Arbeiten aus dem Februar 2018 bezogen.\indirekt{fomleitfaden}

\section{Motivation}

Gerade in den letzten Jahren wurde der Leitfaden zur Erstellung wissenschaftlicher Arbeiten an der FOM (\nomenclature{FOM}{Hochschule für Oekonomie und Management}Hochschule für Oekonomie und Management) immer komplexer. 
Viele Vorschriften lassen sich nicht wie früher noch mit den \LaTeX\-Standardeinstellungen oder kleineren Anpassungen erreichen, sondern müssen, wie beispielsweise das Zitieren (siehe Kapitel \ref{ch:zitieren}, S. \pageref{ch:zitieren}).

Um das Anfertigen von Hausarbeiten etc. zu vereinfachen, wurde dieses Template erstellt. 
Es soll den Studierenden als Anhaltspunkt für neue Arbeiten dienen und durch gemeinsame Weiterarbeit zunehmend wachsen.
Aufgrunddessen wird selbstverständlich in keinster Weise die Richtigkeit der Formatierung garantiert. 
Wir haben uns zwar die größte Mühe gegeben, aber Fehler passieren immer. 
Bei gefundenen Fehlern würden wir uns sehr über eine Rückmeldung freuen. 
Der Fehler wird dann schnellstmöglich behoben und schon haben wir alle etwas davon. :-)

Das folgende Dokument erklärt einige Funktionen des Templates, und wie ihr diese mit möglichst wenig Aufwand nutzen könnt. Auch hier stehen wir -- sofern es die Zeit erlaubt -- für Fragen zur Verfügung. Allgemeine Fragen zu \LaTeX\ können wir aus Zeitgründen nur sehr eingeschränkt beantworten, hier sei auf gängige Internetforen verwiesen.

\section{Abgrenzung}
In der Anleitung werde ich lediglich auf die Nutzung auf Windows-Geräten eingehen. 
Zwar wird sich die Syntax innerhalb der \texttt{.tex} Dateien nicht ändern, doch kann es sein, dass sich die erstmalige Installation unterscheidet.