% !TeX root = ../../main.tex

\chapter{Installation}\label{ch:installation}

Zur Nutzung von \LaTeX\ müssen zunächst einmal einige Dinge auf dem Rechner installiert werden. 
Es folgt eine kleine Anleitung, mit der auch das kein Problem sein sollte.

\section{\TeX\ Live}

\TeX\ Live wird insbesondere dann empfohlen, wenn man nicht nur unter Windows, sondern auch unter Linux/Unix mit \LaTeX\ arbeiten will. Aber auch unter Windows ist \TeX\ Live empfehlenswert, da ein sehr aktives Entwicklerteam dahinter steht. Unter Windows bringt \TeX\ Live \TeX Works als Editor mit.

\section{MiKTeX}

MiKTeX ist neben \TeX\ Live und MacTex auch eine sehr gute \TeX\ Distribution. Es gibt MikTeX nur für Windows, eines der Features ist die automatische Nach-Installation von Paketen, sofern eine Internetverbindung besteht.

Der Download Link für MiKTeX ist in den Quellen vorhanden.\autocite[Vgl.][]{miktex} Hierbei kann der gewöhnliche \directAutocite{miktex}{Installer} verwendet werden. 

Anschließend führt das Installationsprogramm den Nutzer durch den gesamten Installationsprozess. Hierbei muss nichts besonderes beachtet werden. Ebenso wie \TeX\ Live unter Windows bringt MikTeX \TeX Works als Editor mit.

\section{Texmaker}

Texmaker ist ein bekannter Editor im \LaTeX-Umfeld. 
Zwar ist es möglich, sämtliche Dokumente in Texteditoren wie Notepad++ zu erstellen und diese über die Eingabeaufforderung zu einem PDF (\nomenclature{PDF}{Portable Document Format}Portable Document Format) umzuwandeln, doch bietet TeXMaker angenehme Funktionen für die erleichterte Nutzung.

Auch hier gibt es einen normalen Installer zum Download, welcher alle weiteren Schritte erklärt.\autocite[Vgl.][]{texmaker}

Zum Einrichten von Texmaker muss noch eine weitere Einstellung vorgenommen werden. 
Da \LaTeX\ zum Bilden von Referenzen, Generieren von Verzeichnissen, etc. zunächst temporäre Dateien erzeugt, welche erst beim nächsten Kompilieren genutzt werden, müssen eine Reihe von Compile-Befehlen nacheinander aufgerufen werden. 
Hierzu kann in Texmaker unter Optionen die Funktion \enquote{Texmaker konfigurieren} aufgerufen werden. 
Unter \enquote{Schnelles Übersetzen} wird dann die folgende Befehlsabfolge eingetragen: \befehl?pdflatex -synctex=1 -interaction=nonstopmode \%.tex|"C:/Program Files/MikTex/miktex/bin/x64/makeindex.exe" \%.nlo -s nomencl.ist -o \%.nls|biber \%|pdflatex -synctex=1 -interaction=nonstopmode \%.tex|pdflatex -synctex=1 -interaction=nonstopmode \%.tex|"C:/Program Files/Adobe/Reader 11.0/Reader/AcroRd32.exe" \%.pdf?. 

Gegebenenfalles muss der Pfad zum PDF-Viewer oder der \texttt{makeindex.exe} entsprechend der lokalen Installationsverzeichnisse werden.

Alternativ kann unter \enquote{Texmaker konfigurieren} das Verzeichnis von MakeIndex angepasst werden und unter Bib(la)TeX der Befehl \befehl{biber %} eingegeben werden. 
Anschließend lässt sich unter \enquote{Schnelles Übersetzen} der obere Assistent aufrufen, bei dem man nun sequentiell \texttt{pdfLatex}, \texttt{makeindex},  \texttt{biber} und abschließend noch zweimal \texttt{pdflatex} ausführt. 